和平示威可獲最大支持 蕭若元：你一打就輸了

蕭若元表示，正因為百萬港人和平遊行，才會獲得廣大巿民支持以至世界傳媒關注，罷工罷課罷巿的威力非靠暴力可以達到，如出現暴力場面就會失去大眾支持，呼籲示威者要和平，「如果你一打就輸了」。

蕭若元周日亦有參加遊行，他昨日（周二）在YouTube片段中勸告青少年，指周日晚衝擊警察行動令不少人被捕，內地媒體沒有報道遊行情況，卻把衝擊片段剪輯播出。他引述塞爾維亞（Serbia）示威，指無論多少人示威，到最後如果有一分鐘暴力，新聞便會報道暴力，令示威者的訴求沒有了道德呼喚。

蕭若元喻勸示威者靜心反思，「究竟乜嘢會令香港人得到更多人嘅支持？究竟係百萬人和平示威，還是衝擊警察？哪一樣得到國際支持呢？」。他指現時國際支持，是因為香港人有一百萬人出來示威，更成為國際傳媒的頭條，而英國國會亦緊急辯論，「甚至可能辯論到BNO嘅權益，係唔係畀一部份BNO的人到英國逗留」。他又提到事件會牽動美國總統特朗普及美國國會的神經，或會用香港關係法來恐嚇特區政府，這些事都是靠和平示威來造成，而不是到最後的那數個小時的衝擊造成。

近日響應罷工罷巿罷課的人士、商戶及團體不斷增加，蕭若元指這亦是百萬人和平遊行後而獲得的支持，「如果一衝擊，喺國際上就無人同情你，亦得不到聲援，亦唔會有更多香港人加入」。他指和平示威那一刻，「你就完全啱晒，對方就錯晒」，示威者掌握了道德高地，讓大家去支持去對付沒有道理那一方，「如果你一打就輸了」。

蕭若元認為印度聖雄甘地式的非暴力公民抗命才是唯一的方法，又以2016年農曆新年旺角「魚蛋暴動」為例，「如果嗰次都沒用，咁噚日嗰次有冇用呢？得唔得到人支持呢？」他指越是使用暴力，就越少人參加，因恐怕被拖累。又指如果使用武力衝擊，恐怕會讓解放軍有借口出動，甚至如果多人暴動，「香港局勢不穩，一定宣布戒嚴」。他稱過去數年的判決，已讓年輕人看到衝擊後果，他亦認真勸告那些預備示威的人，如旁邊有人做出暴力舉動，一定要制止他們，「否則香港這個運動，一定會邁向悲劇收場」。

https://www.hk01.com/%E7%86%B1%E7%88%86%E8%A9%B1%E9%A1%8C/333657/%E9%80%83%E7%8A%AF%E6%A2%9D%E4%BE%8B-%E7%A8%B1%E5%92%8C%E5%B9%B3%E7%A4%BA%E5%A8%81%E5%8F%AF%E7%8D%B2%E6%9C%80%E5%A4%A7%E6%94%AF%E6%8C%81-%E8%95%AD%E8%8B%A5%E5%85%83-%E4%BD%A0%E4%B8%80%E6%89%93%E5%B0%B1%E8%BC%B8%E4%BA%86

明白曬
燒山好野

燒山，明白了

收到柯打喇
多謝燒山

蕭生啟示

簡單易明

燒山

燒山好嘢！

燒山好野！多謝燒山！

勇武抗爭 以武制暴

多謝燒山 收到

多謝燒山

你一打就贏了

燒山好野
多謝燒山

唔好意思贏左添

唔通佢嘅燈力真係實力黎